(超自然?) 解放軍報：有駐港部隊曾羨慕南區豪宅豪車 高層用習思想紅色基因助抗誘惑

2018年6月14日 星期四
解放軍報：有駐港部隊曾羨慕南區豪宅豪車 高層用習思想紅色基因助抗誘惑 (18:08)

解放軍報》昨日（13日）在頭版刊出文章〈丹心映香江〉，講述駐港部隊「傳承紅色基因」、「用習近平強軍思想武裝官兵」，抵禦繁華都市的誘惑。文章亦透露，被中共樹立為「好官」典型的已故河南蘭考縣委書記焦裕祿孫女焦力，去年年底調駐香港，擔任某合成旅女子儀仗排的排長。

報道引述駐港部隊領導指出，每一名駐港官兵「進港之初都會產生這樣那樣的問號」，「但經過駐香港部隊這個大熔爐的錘煉，每一名官兵都能做到『香風』吹不倒、『糖彈』打不垮」。部隊政委蔡永中少將表示：「面對特殊環境，駐軍黨委把夯實官兵思想政治根基作為首要任務，始終用習近平強軍思想武裝官兵、用紅色基因培塑官兵、用先進文化涵養官兵，着力打好意識形態領域鬥爭主動仗，不斷錘煉官兵黨性修養，確保部隊絕對忠誠、絕對純潔、絕對可靠。」

報道提到一個駐港士兵思想轉變的例子。駐地毗鄰南區豪宅富豪海灣的「大渡河連」新兵徐賁，看到營區外成片的豪宅、川流的豪車羨慕不已，有一段時間「在學習訓練中有些提不起精神」。連隊指導員李孝龍發現後，將徐賁帶到連隊榮譽室，為他講述紅軍長征途中十七勇士強渡大渡河的故事，「進了咱英雄連的門，就得像個英雄連的人！」報道稱：「一串故事，一番道理，讓徐賁重新找準了努力方向。此後，徐賁學習訓練熱情高漲。不久前，他不僅在營裏組織的理論考核中名列前茅，還在連隊步槍射擊考核中打破紀錄，被連隊評為當月『訓練之星』。」

文章另透露，被中共樹立為「好官」典型的已故河南蘭考縣委書記焦裕祿孫女焦力，被調到駐港部隊後，上月在新圍軍營舉行的「紅色朗讀者」活動中說：「爺爺總是告誡家裏人，自己只是一名普通黨員，不能搞特殊化……」報道指：「踏上這片繁華土地，面對『一國兩制』的特殊環境、多元思想文化的衝擊，焦力曾一遍遍問自己：如何做一個像爺爺一樣不忘初心的共產黨人？」她指，在焦裕祿逝世54周年紀念日，再次走進焦裕祿紀念館和故居尋找答案，並得出「越是環境復雜，越要錘煉黨性」的結論。

焦裕祿是河南蘭考縣原縣委書記，1964年42歲殉職，被中共視為幹部的榜樣，其「親民愛民、艱苦奮鬥、科學求實、迎難而上、無私奉獻」的精神亦被官方樹立為「焦裕祿精神」。

（解放軍報）

其實抗誘好多香港人都做到啦
起碼你唔會見到公屋仔專登走去私樓到破壞

有屎咪食住先囉。

梗係叫佢安份守己啦，咁嘅人工叫佢駐10年都唔知買唔買到知廁所

係都望班解放軍去豪宅區搞破壞啦傻鳩

你攪錯啦, 少D關係都入唔到駐港部隊, 呢個油水位
例如文中好官孫女

陷家剷

我仲以為老解女兵會好靚，仲要儀仗隊
點解一用GOOGLE search一下焦力就中撚左伏

又唔講HK南區豪宅業主唔少係領導或其家眷

發奮做個貪官